type jokeType = {
    question: string;
    answer: string;
}

export const dadJokes: Array < jokeType > = [
    {
        question: `마오카이가 점멸써서 킬하면`,
        answer: `트리플킬 djzzz`
    },
    {
        question: `담원이 이겼으니`,
        answer: `넘버원`
    },
    {
        question: `바람이 제일 귀엽게 부는 지역은?`,
        answer: `분당~`
    },
    {
        question: `게임bgm을 우리말로 하면?`,
        answer: `오락가락`
    },
    {
        question: `김건부부의싸움은칼로물베기`,
        answer: ''
    },
    {
        question: `우승 덕분에 웃음이나네 ㅎㅎ`,
        answer: ''
    },
    {
        question: `세발낙지가 탈모에 걸리면?`,
        answer: `한발낙지(두발이 사라져서)아 ㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋ`
    },
    {
        question: `건부가 리신을 하면 존댓말을 해야된다 왜?`,
        answer: `김건부장님이니깤ㅋㅋㅋㅋ 엌ㅋㅋㅋㅋㅋ 부장님ㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋ 부장님 갱킹좀욬ㅋㅋㅋㅋㅋㅋ`
    },
    {
        question: `리신을 가장 잘하는 걸그룹은?`,
        answer: `레드벨벳. 음파 음팤ㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋ 엌ㅋㅋㅋㅋ 음파 ㅋㅋㅋㅋㅋ죄송합니다`
    },
    {
        question: `"고스트를 웃기겠다는 각오`,
        answer: `일 돌갑옷 엌ㅋㅋㅋ`
    },
    {
        question: `담원은 이제 월즈 챔피온인데 챔피오프는 없나요? 엌ㅋㅋㅋ`,
        answer: ''
    },
    {
        question: `담원 다음은 담투 담쓰리 담포 엌ㅋㅋㅋ`,
        answer: ''
    },
    {
        question: `세제원 고스트 초코파이팅`,
        answer: ''
    },
    {
        question: `마이클잭슨이 좋아하는 날씨는?`,
        answer: `호우!`
    },
    {
        question: `고스트와 담원은 짱구다.`,
        answer: `아무도 못말리기때문에`
    },
    {
        question: `여름 뙤약볕에서 시원한 그늘 밑으로 가면 기분 좋아지는 이유는?`,
        answer: `해 피해서(happy 해서)`
    },
    {
        question: `용이 죽으면?`,
        answer: `용사 `
    },
    {
        question: `김허스토커를 이은 고스트럼프카드`,
        answer: ''
    },
    {
        question: `고스트가 킨드레드 궁을 쓰면?`,
        answer: `영(靈)의 안식처`
    },
    {
        question: `왕이 길을가다가 넘어지면?`,
        answer: `킹콩 하하하하하하하하`
    },
    {
        question: `부처님이 먹고 있는 음식은?`,
        answer: `전 부처 드심 엌ㅋㅋㅋㅋ `
    },
    {
        question: `의사: 대장암입니다. 빠르게 통원치료 하시죠.???: 상관 없습니다.의사: 네?`,
        answer: `???: 저는 장의사입니다.`
    },
    {
        question: `세나가 알리보다 세나요? `,
        answer: '알리가 그걸 알리 없죠 ㅋㅋㅋㅋ'
    },
    {
        question: `물리치료를 하는 이유는`,
        answer: `병을 물리치료고 ㅋㅋ`
    },
    {
        question: `삼성 경비원을 영어로 하면?`,
        answer: `가디언즈 오브 갤럭시 ㅋㅋ`
    },
    {
        question: `고스트가 웃으면?`,
        answer: `고-흐`
    },
    {
        question: `세상에서 가장 아름다운 딱풀은?`,
        answer: `뷰티풀`
    },
    {
        question: `까치가 선 날은?`,
        answer: `어저께 (이유: 까치까치 설날은 어저께고요~ 우하하)`
    },
    {
        question: `너구리가 잘하는 이유는?`,
        answer: `너(맞라인 서는 상대) 구리(구려 - 대강 못한다는 뜻)`
    },
    {
        question: `T의 어머니는?`,
        answer: `T모`
    },
    {
        question: `어느날.. 가렌과 다리우스가 영어 단어 놀이를 하고 있는데.. 가렌이 실수로 key를 cey 라고 적었을때,다리우스가 가렌에게 할 말은?`,
        answer: `케이 틀린`
    },
    {
        question: `고스트가 트림하면?`,
        answer: `고스트름 djzz`
    },
    {
        question: `김치가 가위바위보에서 바위를 냈는데 진 이유는?`,
        answer: `묵은지기 때문 와하하하하`
    },
    {
        question: `아무무가 넷이면`,
        answer: `사미라`
    },
    {
        question: `아이스크림이 죽었다 왜죽었을까?`,
        answer: `차가와서`
    },
    {
        question: `카레이서가 집에서 엄마한테 하는 말`,
        answer: `“카레이써?”`
    },
    {
        question: `해가 울면?`,
        answer: `해운대 깔깔`
    },
    {
        question: `아재 개그가 아재 개그인 이유는?`,
        answer: `"아~ 쟤 개그 또 하네" 소리가 나올 만큼 매우 재미없어서.`
    },
    {
        question: `허수에게는 실수가 없다`,
        answer: `실수는 허수가 아니기에`
    },
    {
        question: `담원을 꺾은 팀이 없는 이유는?`,
        answer: `'담'을 넘으면 혼나니까 ㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋ`
    },
    {
        question: `고스트의 반댓말은`,
        answer: `스탑스트 캐니언이`
    },
    {
        question: '캐니언이 작으면',
        answer: `미니언??`
    },
    {
        question: `가나다라바사에서 가나라바가 됐어..`,
        answer: `왜냐면 내 ‘사’랑 ‘다’ 줬으니까`
    },
    {
        question: `부엉이가 물에 빠지면?`,
        answer: `첨부엉첨부엉`
    },
    {
        question: `엄청 길다'를 영어로 하면 ?`,
        answer: `대롱대롱`
    },
    {
        question: `빨간 길에 동전이 떨어져 있으면?!?! `,
        answer: ` 홍길동전~~!!~!! 푸하핫!!!포항항`
    },
    {
        question: `비오는 날 먹는 햄은?`,
        answer: `습햄. `
    },
    {
        question: `미국이랑 러시아랑 전쟁하면?`,
        answer: `미러전ㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋ`
    },
    {
        question: `헬스하는 사람이 물을 마실때 나는 소리는?`,
        answer: `벌크업 벌크업`
    },
    {
        question: `다이아몬드가 죽으면`,
        answer: `다이하드 빠스트 발라드`
    },
    {
        question: `건희가 판테온으로 앞서건희 뒷서건희 어그로 삥뽕 잘하더라구요 ㅋㅋ루삥뽕`,
        answer: ``
    },
    {
        question: `마녀가 하늘을 날수있는 원동력은 `,
        answer: ` 위치에너지`
    },
    {
        question: `기생충이 목이 마르면 `,
        answer: ` 숙주!나 물`
    },
    {
        question: `네일 아티스트들이 일찍 죽는 이유는...? `,
        answer: ` 오늘 네일 해서`
    },
    {
        question: `2.바바리맨이 축구를 못하는 이유는? `,
        answer: ` 노골적이라서`
    },
    {
        question: `고양이한테 야옹이라고 하면 고양이의 대답은? `,
        answer: ` 왜옹~ ㅋㅋㅋㅋ`
    },
    {
        question: `대체불가 오더가능 원딜 성령좌.. `,
        answer: ` 오더가죠(어떡하죠)?`
    },
    {
        question: `키보다 크면??? `,
        answer: ` 정답 : 키위`
    },
    {
        question: `대학생들이 제일 싫어하는 담원! `,
        answer: ` 개 강 하 니 까`
    },
    {
        question: `세상에서 가장 큰 콩은? `,
        answer: ` 홍콩`
    },
    {
        question: `헤카림끼리 싸우면 `,
        answer: ` 말파이트`
    },
    {
        question: `양대인의 반댓말은? `,
        answer: ` 음소인배 ㅋㅋ-ㅋ 아 참고로 이 개그는 양-음, 대인-소인배가 서로 반대되는 말임을 이용한 언어유희라고~(유희왕 주인공 아님 ㅎ)`
    },
    {
        question: `세상에서 가장 강한 무술 이름은??? `,
        answer: ` 장하권…"`
    },
    {
        question: `여동생이 시집가면 누나가 무서워하는 이유는? `,
        answer: ` '처형'되니까ㅋㅋㅋㅋㅋ`
    },
    {
        question: `신데렐라가 불면증에 걸리면? `,
        answer: ` 모짜렐라ㅋㅋㅋㅋㅋㅋ`
    },
    {
        question: `Q. `,
        answer: ` A. 고스트라서 보일 겁니다.`
    },
    {
        question: `베를린 가서 누가 음식주면 받아먹지마`,
        answer: `'독'일수도…`
    },
    {
        question: `솔직히 고스트선수가 저보다 아재개그를 너무나 잘 알고있는거 같아서 굉장히 부담감이 들지만서도 장용준선수에게 개그를 할 수 있는 기회가 얼마나 있을까 생각해보면 몇 없을것 같아서 정신나갈거 같은 개그하나 투척해 보자면 얼룩말이 입는 속옷은 지브라 정도 인데요 혹시나 고스트선수 제 회심의 조크가 마음에 드셨다면 담원유튜브 구독과 좋아요 부탁드립니다.`,
        answer: ``
    },
    {
        question: `세상에서 제일 머리가 많은 음식은?`,
        answer: `만두`
    },
    {
        question: `너구리 냄새는 구리구리해`,
        answer: ``
    },
    {
        question: `도미노 피자는 한 글자만 바꿔도 음악이 되는 거 아시나요?`,
        answer: `도미솔 피자(C) 하하하ㅎ하하`
    },
    {
        question: `좋은 약은 입에 쓰다.`,
        answer: `재계약은 너무 달다."`
    },
    {
        question: `담: 담 롤드컵도 넘버 `,
        answer: ` 원: 원`
    },
    {
        question: `1 2 3 까지만 세다가 죽어서 원한맺은 사람은?`,
        answer: `사도세자 ㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋ`
    },
    {
        question: `형을너무좋아하는사람은?`,
        answer: `형광팬ㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋ`
    },
    {
        question: `가장쓰레기같은대학은?`,
        answer: `군대ㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋ`
    },
    {
        question: `달리기를 좋아하는 사람들이 사는 동네는?`,
        answer: `경주 ㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋ`
    },
    {
        question: `오소리가 미안하면?`,
        answer: `Oh, sorry ㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋ`
    },
    {
        question: `"드릴" 말씀이 있습니다`,
        answer: `위이이이잉ㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋ"`
    },
    {
        question: `제라스가 제일 좋아하는 노래는? `,
        answer: ` 아지르 파티`
    },
    {
        question: `브라움의 이동기가 팀원 타겟팅인 이유는?`,
        answer: `두발이 없어서 혼자 못 걸어가니까`
    },
    {
        question: `징크스가 케이틀린을 솔킬 내면 하는 말은?`,
        answer: `바이 바이~(Vi Vi~) 죄송합니다.`
    },
    {
        question: `모내기 기계가 고장나면???`,
        answer: `심기불편 하하핳`
    },
    {
        question: `이니셜 G 의 주인 `,
        answer: ` G'host'`
    },
    {
        question: `식인종이 우사인볼트를 보고 하는 말은?`,
        answer: `패스트푸드!`
    },
    {
        question: `아령하세연?`,
        answer: `아니요 줄넘기해여`
    },
    {
        question: `신드라랑 브랜드가 무슨 신발 브랜드 신드라?`,
        answer: ``
    },
    {
        question: `201031 승리의 진짜 이유 `,
        answer: `“GHOST THE HALLOWEEN`
    },
    {
        question: `비빔면 팔에 묻으면 바로 떼내야함`,
        answer: `안그럼 팔도 비빔면됨 ee`
    },
    {
        question: `지방흡입수술 수도권배출수술 ㅋㅋ`,
        answer: ``
    },
    {
        question: `빈이 3:0으로 당하면?`,
        answer: `빈대떡 깔깔`
    },
    {
        question: `저 친구 아재개그 어때?`,
        answer: `아 재는 좀....`
    },
    {
        question: `한강이 보이면 한강뷰...바다가 보이면 오션뷰....당신이 보이면?`,
        answer: `알라뷰`
    },
    {
        question: `전 개그왕은 좀 그러니까 고양이그왕 할게요`,
        answer: ``
    },
    {
        question: `고스트 선수 신지드가 좋나요 김종민드가 좋나요`,
        answer: ``
    },
    {
        question: `알리가 뭘 알리 `,
        answer: ``
    },
    {
        question: `한국인의 대부분이 모르는게 있는데 뭔지 아세여 `,
        answer: ` 저는몰라여 저도 한국인이 거든요 하하하`
    },
    {
        question: `상어가 만만한 이유는?`,
        answer: `조스로 보기 때문`
    },
    {
        question: `오른의 아들은? `,
        answer: ` 오른손!`
    },
    {
        question: `문도는 `,
        answer: ` 문 도 못연다.`
    },
    {
        question: `오더를 하는 고스트가 섬세한 플레이도 같이 가능한 이유는? `,
        answer: ` 마이크로 컨트롤해서`
    },
    {
        question: `차두리가 불에 타면...? `,
        answer: ` 두리번두리번`
    },
    {
        question: `고스트 말그왕은 없나요? 소그왕은요?`,
        answer: ``
    },

    {
        question: `I can't see를 한국어로 하면?? `,
        answer: ` 나는 할 수 없는가 보다엌ㅋㅋㅋㅋㅋ`
    },
    {
        question: `고스트! 일본여행갈래? 가자구? `,
        answer: ` 오키! 나와!`
    },
    {
        question: `길거리에서 누가 날 치고 갔을때 해야 할 일은? `,
        answer: ` 친자확인`
    },
    {
        question: `빨래를 말리려면 프랑스를 가야 한다. `,
        answer: ` 마르세유~`
    },
    {
        question: `세상에서 제일 작은 복은`,
        answer: `복분자입니다`
    },
    {
        question: `병아리가 항상 먹는 약은? `,
        answer: ` ＜삐약＞  ㅎ..`
    },
    {
        question: `담원이 우승했다고? `,
        answer: ` 그렇담원 저 담붕이!`
    },
    {
        question: `부엉이가 물에 빠지면? `,
        answer: ` 첨부엉첨부엉 ㅋㅋㅋㅋ`
    },
    {
        question: `사람이 죽지 않는 산맥은?... `,
        answer: ` 안데스 산맥 푸하하하하핳"`
    },
    {
        question: `뉴클리어의 반대말은 올드더티 엌ㅋㅋㅋㅋ`,
        answer: ``
    },
    {
        question: `고스트가. 4용메타에서, 최악의 원딜인 이유는?? `,
        answer: ` 용준이라....,,ㅎㅎ^^ (용 준 원딜^^)`
    },
    {
        question: `우승 스킨은 케이맞는, 이긴, 어른쉬 중 어떤걸로 할지 정해졌나요?`,
        answer: ``
    },
    {
        question: `고스트 선수가 애쉬를 자주 하는 이유는??? `,
        answer: ` 같이 다니는 새가 매라서(매드라이프서폿) ㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋ`
    },
    {
        question: `울어도보고 웃어도본 고스트 엉덩이에 털난다 푸하하`,
        answer: ``
    },
    {
        question: `쇼메이커님 쇼는 언제 보여주실거죠?`,
        answer: ``
    },
    {
        question: `8마리 쥐를 세글자로 `,
        answer: ` 팔레트....`
    },
    {
        question: `쑤닝게이밍이 왜 준우승인지 알아요?`,
        answer: `죽쑤니까... 키득키득`
    },
    {
        question: `가방이 뒤집히면?`,
        answer: `방가~(...)`
    },
    {
        question: `개그에 한 획을 그은 인물은? `,
        answer: ` 라이엇 재그`
    },
    {
        question: `고스트가 점심을 나가서 먹는 이유는? `,
        answer: ` 배고파서`
    },
    {
        question: `오리가 신발끈 어떻게 묶게? `,
        answer: ` 꽉꽉`
    },
    {
        question: `고스트가 웃으면 주변공기가 싸늘해지나요? `,
        answer: ` 유령들도 웃자나요 푸하하`
    },
    {
        question: `바다위에 칼이 있는걸 한자로하면? `,
        answer: ` 해상도`
    },
    {
        question: `토끼가 강한이유는? `,
        answer: ` 깡과 총이 있어서 ㅋㅎㅋㅋ`
    },
    {
        question: `생 양꼬치를 구우면? `,
        answer: ` 양대인 코치`
    },
    {
        question: `고양이가 지옥에 가면? `,
        answer: ` 헬로키티`
    },
    {
        question: `수박 한 통에 오천 원인데, 두통엔? `,
        answer: ` 게보린`
    },
    {
        question: `양파를 캐면? `,
        answer: ` 캐니언ㅋㅋㅋㅋㅋ`
    },
    {
        question: `귀가 타면 `,
        answer: ` 타이어`
    },
    {
        question: `고맙구려 `,
        answer: ` 고구려`
    },
    {
        question: `설날에 먹는 약은? `,
        answer: ` 신정환 엌 ㅋㅋ `
    },
    {
        question: `설날에 먹는 물은? `,
        answer: ` 구정물 엌 ㅋㅋ`
    },
    {
        question: `너구리가 브론즈보면 하는말 `,
        answer: ` “너 구리?”`
    },
    {
        question: `담원으로 이행시 한번 해보겠습니다 `,
        answer: ` 담: 담원의 랭킹은 원:"ONE" 감사합니다.`
    },
    {
        question: `일본, 프랑스, 러시아가 연합해서 만든 나라 이름은???? `,
        answer: ` 왜불러`
    },
    {
        question: `내가 일어나면 `,
        answer: ` 나서스`
    },
    {
        question: `아들기분나쁨의 반댓말은? `,
        answer: ` 딸기 모찌`
    },
    {
        question: `질리언이 브라질에서 한 일은? `,
        answer: ` 브라질리언 왁싱 엌ㅋㅋㅋㅋㅋ`
    },
    {
        question: `애쉬가 남자가 되면?`,
        answer: ` 애히! 죄송합니다…`
    },
    {
        question: `담원이 우승한 이유: `,
        answer: ` 담 "Won"이었기 때문에.우하하하하"`
    },
    {
        question: `차가 달리다가 서면 `,
        answer: ` 카서스`
    },
    {
        question: `시야가 넓은 플레이를 보여주는 릴리아를 영어로 뭐라고하는가? `,
        answer: ` 굿아이디어 djzzzz`
    },
    {
        question: `(속보) 담원 게이밍, 기계체조 섭렵... `,
        answer: ` 다른 팀을 상대로 ‘양학선’ 보여`
    },
    {
        question: `세상에서 가장 한가한 사람은? `,
        answer: ` 한가인ㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋ루삥뽕`
    },
    {
        question: `아무무가 죽으면? `,
        answer: ` 사미라`
    },
    {
        question: `열매가 영어로? `,
        answer: ` Ten hawks`
    },
    {
        question: `성적표가 나와도 남에게 보여주지 못하는 이유는? `,
        answer: ` 내성적이라서`
    },
    {
        question: `자전거의 무덤은 따르릉 `,
        answer: ` 자동차의 무덤은 부르릉`
    },
    {
        question: `남 등 쳐 먹고 사는 사람은? `,
        answer: ` 안마사`
    },
    {
        question: `렉사이가 롤을 하면? `,
        answer: ` 롤렉스~`
    },
    {
        question: `곰이사과를 먹으면? `,
        answer: ` 베어 먹지`
    },
    {
        question: `말파이트의 스승은? `,
        answer: ` 바이 "바이처럼 단단하게" `
    },
    {
        question: `선수들이 경기 전 물리치료를 받는 이유는? `,
        answer: ` 상대를 물리치료구 ㅋㅋ`
    },
    {
        question: `우유가 넘어지면? `,
        answer: ` 아야 ㅎ`
    },
    {
        question: `일본인이 칼을 맛있게먹으면? `,
        answer: ` 와카리마시따!`
    },
    {
        question: `피오라가 티아멧을 올렸는데 히드라를 거르면? `,
        answer: ` 뮤탈리스크`
    },
    {
        question: `스님이 택시를 타고 한 말은? `,
        answer: ` 절로가ㅋㅋㅋㅋ`
    },
    {
        question: `소금이 죽으면 `,
        answer: ` 죽염`
    },
    {
        question: `담원진짜 거품이긴함ㅋㅋ `,
        answer: ` 언빌리'버블'`
    },
    {
        question: `고스트가 이적하면? `,
        answer: ` 감스트 엌ㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋ`
    },
    {
        question: `침대에서 가장 야한것은? `,
        answer: ` 이불(개야해서)`
    },
    {
        question: `소녀시대랑 크레용팝이랑 가위바위보하면 누가 이길까요? `,
        answer: ` 소녀시대는 gee gee gee 크레용팝은 빠빠빠 라서..찌 대 빠로 소녀시대 승리!`
    },
    {
        question: `노래를 잘할 것 같은 느낌은? `,
        answer: ` 조용필`
    },
    {
        question: `베릴 선수 이름은 내년부터 ""희"" 입니다. `,
        answer: ` 내년에 "조건"희 선수는 "무조건" 담원에 남을꺼니까.`
    },
    {
        question: `카이사르가 죽기직전에 한말은? `,
        answer: ` 죽기시저ㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㄱㄱㅋ`
    },
    {
        question: `아이를 만든 사람은?? `,
        answer: ` 허수(i)아비`
    },
    {
        question: `고스트님 싱글이신가요? `,
        answer: ` 전 벙글이예요`
    },
    {
        question: `바나나도 담원한테 바나나?`,
        answer: ``
    },
    {
        question: `두개의 산을 한번에 베면 뭔지 아세요? `,
        answer: ` 두산 베어스ㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋ`
    },
    {
        question: `배가 대회에서 우승하면? `,
        answer: ` 챔피언쉽`
    },
    {
        question: `신이 한명이면 `,
        answer: ` 원신 ㅋㅋ`
    },
    {
        question: `베릴이 배그에서 베릴들고 학살하기 ㅋㅋ`,
        answer: ``
    },
    {
        question: `김으로 만든 총은 `,
        answer: ` 김건 djzz"`
    },
    {
        question: `소가 웃으면 `,
        answer: ` 우하하`
    },
    {
        question: `애쉬가 기침하면 `,
        answer: ` 애취`
    },
    {
        question: `자동차가 말하면 `,
        answer: ` 카톡!`
    },
    {
        question: `고스트가 방송을하면 `,
        answer: ` 고스트리밍 `
    },
    {
        question: `피아노를 어떻게 피아노 `,
        answer: ` 아`
    },
    {
        question: `카센터 사장님이 좋아하시는 차는? `,
        answer: ` 구기자차`
    },
    {
        question: `사망보다 좋은것은 `,
        answer: ` 망사다`
    },
    {
        question: `반성문을 영어로 하면 `,
        answer: ` 글로벌 ㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋ`
    },
    {
        question: `애쉬가 타면? `,
        answer: ` Ash`
    },
    {
        question: `잔나가 자기소개하면 `,
        answer: ` 나 잔나 잔나 `
    },
    {
        question: `진시황이 불로초를 생으로 먹은 이유는?? `,
        answer: ` 신선식품이라서ㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋ`
    },
    {
        question: `이찌니산욘고st `,
        answer: ` 5st 파이팅`
    },
    {
        question: `콜럼버스가 신대륙을 발견하면서 처음 내뱉은 말은? `,
        answer: ` '담.원.'`
    },
    {
        question: `Q: 박신양이 제일 좋아하는 과자는? `,
        answer: ` A: 애기야 가자!엌ㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋ"`
    },
    {
        question: `마블캐릭터들이 다모이면 `,
        answer: ` 모두의마블`
    },
    {
        question: `세상에서 가장 어린 가수는? `,
        answer: ` 오마이걸 '유아'우하하ㅏ하하하ㅏ하ㅏ하`
    },
    {
        question: `담원 선수들은 MBTI가 ICBI인가요? `,
        answer: ` I Cant Believe It 아이 캔트 뷜리빗!!!!!!`
    },
    {
        question: `부부를 한글자로 줄이면? `,
        answer: ` 쀼`
    },
    {
        question: `Q.바다의 왕을 두글자로 줄이면? `,
        answer: ` A.해킹 (바다 해+king) 깔깔`
    },
    {
        question: `고스트 선수... 진 너무 못하시는 것 같습니다... `,
        answer: ` 롤드컵 전체에서 '진' 적이 별로 없으니 숙련도가 좀 떨어지시네요 ㅋㅋㅋㅋㅋ`
    },
    {
        question: `건부가 헤카림을 했던이유 `,
        answer: ` 상대가 “다 그닥” 이라서`
    },
    {
        question: `담원의 반댓말은? `,
        answer: ` 짠둘 엌ㅋㅋㅋㅋ`
    },
    {
        question: `왕이 궁에 들어가기 싫을때 하는 말 `,
        answer: ` 궁시렁 궁시렁`
    },
    {
        question: `고스트가 싫어하는 e스포츠 기자는 `,
        answer: ` 고 용준 djzzzz`
    },
    {
        question: `세주아니 너 숫자 '셀줄아니?'`,
        answer: ``
    },
    {
        question: `라이즈가 놀라면 `,
        answer: ` 서프라이즈`
    },
    {
        question: `롤에서 나이가 가장 적은 챔피언은 `,
        answer: ` 자르반 '4세'`
    },
    {
        question: `롤에서 목소리가 가장 큰 챔피언은 `,
        answer: `  레넥'톤'`
    },
    {
        question: `양대인 천적은? `,
        answer: ` 늑대인ㅋㅋㅋ `
    },
    {
        question: `제파가 진화하면? `,
        answer: ` 제솔ㅋㅋㅋㅋ`
    },
    {
        question: `반팔을 한글자로 줄이면? `,
        answer: ` 4 ㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋ`
    },
    {
        question: `이세돌 아들의 돌잔치를 여섯 글자로 하면? `,
        answer: ` 이세돌이세돌`
    },
    {
        question: `바이든 vs 케이틀린내려놓은`,
        answer: ``
    },
    {
        question: `지구에서 가장 큰 여성 `,
        answer: ` 태평양`
    },
    {
        question: `세상에서 가장 물고기를 싫어하는 피자가게는? `,
        answer: ` 도미노피자 엌 ㅋㅋㅋㅋㅋ`
    },
    {
        question: `자랭 VS 모탱 / 칼바람 VS 예스항암 / 버거킹 VS 밥슬레이브 / 모르가나 VS 알고크런키`,
        answer: ``
    },
    {
        question: `비오는 날에 스파게티를 먹으면 습하겠띠?`,
        answer: ``
    },
    {
        question: `남자가 활을 사면? `,
        answer: ` GUY BUY BOW`
    },
    {
        question: `시험을 가장 잘 보는 동물은? `,
        answer: ` 영양 만점이기 때문`
    },
    {
        question: `서울이 추우면? `,
        answer: ` 서울시립대 `
    },
    {
        question: `플레임의 티어는? `,
        answer: ` 플레임`
    },
    {
        question: `김허수가 두명있으면? `,
        answer: ` -1 깔깔`
    },
    {
        question: `소가 노래를 부르면? `,
        answer: ` 소송. `
    },
    {
        question: `오리를 생으로 먹으면? `,
        answer: ` 회오리`
    },
    {
        question: `고스트가 덜 살아나면? `,
        answer: ` 스트 레스 ㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋ`
    },
    {
        question: `고스트 선수 vs 고스트 앉은허 ㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋ`,
        answer: ` 스트 레스 ㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋ`
    },
    {
        question: `오이가 무를 때리면 `,
        answer: ` 오이무침`
    },
    {
        question: `고스트 선수는 에어컨을 싫어 하시겠네요 `,
        answer: ` “더 위”가 없으니까"`
    },
    {
        question: `고스트님 드립이 진짜 재미없는게,,,, `,
        answer: ` 그런 게는 잡아서 구워먹어야 합니다`
    },
    {
        question: `케이틀린이 늙으면 `,
        answer: ` 케이틀틀린~`
    },
    {
        question: `담원에 전화걸면 상담원이 받나요? 아님말고~`,
        answer: ``
    },
    {
        question: `죽기 직전 정약용의 호는? `,
        answer: ` 다산 정약용 깔깔깔!`
    },
    {
        question: `양파가 다자라는데 걸리는 시간은? `,
        answer: `5년 (onion)`
    },
    {
        question: `예수님이 옷가게에서 옷을 고르고 하는 말은?? `,
        answer: ` 예루살렘~~고하하하하~~`
    },
    {
        question: `아리가 봇으로 계속 로밍올 때 고스트가 하는 말 `,
        answer: ` 아리가 또? ㄳㄳ"`
    },
    {
        question: `죽을 먹다가 실수로 엎으면? `,
        answer: ` 전복죽`
    },
    {
        question: `아리가 아프면?? `,
        answer: ` 병아리`
    },
    {
        question: `고스트가 지각을 해서 다른 멤버들이 불렀는데도 무시하고 직진을 하고 가버렸다.. `,
        answer: ` Go straight.. (Ghost late)`
    },
    {
        question: `제가 본죽에서 알바를 하는데요 위험수당을 안주는게 화가나요 저는 매일 죽을 준비하잖아요`,
        answer: ` Go straight.. (Ghost late)`
    },
    {
        question: `화재가 한 곳에서 두 번 발생하면? `,
        answer: ` 이불ㅋㅋ`
    },
    {
        question: `담원게이밍 KT한테 고소당했대ㅠ `,
        answer: ` 롤을 GIGA 막히게 잘해서…`
    },
    {
        question: `개가 재채기를 하면? `,
        answer: ` 개추`
    },
    {
        question: `이거 실화냐를 영어로하면? `,
        answer: ` 이즈리얼 엌ㅋㅋㅋㅋㅋㅋ`
    },
    {
        question: `구원을 두번쓰면 18원 인거 아시고 계셨나요 ^^`,
        answer: ` 케이틀린 하하하하하하하`
    },
    {
        question: `국내에 마블 (Marvel) 보다 4배 큰 기업은? `,
        answer: ` 답 : 넷마블`
    },
    {
        question: `늑대가 낳은 자식은??? `,
        answer: ` 낙타 느...늑대가 낙타 낳다~~~~!!"`
    },
    {
        question: `머리가 세개면 `,
        answer: ` 헤드셋`
    },
    {
        question: `오른쪽에 두번끼면? `,
        answer: ` 우끼끼`
    },
    {
        question: `너 숙제 해왕성?? `,
        answer: ` 난 안할 태양! 너 그러면 목성…`
    },
    {
        question: `탐관오리가 좋아하는 마술은 `,
        answer: ` 매관매직`
    },
    {
        question: `세상에서 제일 정의로운 사냥꾼은 `,
        answer: ` 새를 잡는 사냥꾼 이유는 부리(불의)를 보고 참지 못하기 때문`
    },
    {
        question: `돌잔치를 영어로하면? `,
        answer: ` 락페스티벌`
    },
    {
        question: `시간은 마치 소변과 같다를 네글자로 줄이면? `,
        answer: ` 쉬는시간`
    },
    {
        question: `못에서 피가나는 이유는? `,
        answer: ` 모세 혈관이 있어서`
    },
    {
        question: `스님이 아프면 가는곳은? `,
        answer: ` 중환자실`
    },
    {
        question: `건부가 그브를 쓰면 `,
        answer: ` 김건브`
    },
    {
        question: `브라움이 싫어하는 빵은??? `,
        answer: ` 고로케 고로케는 안돼지~~!`
    },
    {
        question: `세상에서 가장 잘생긴 사람은? `,
        answer: ` 답은 'BeryL' 조건희 선수 이유는 없습니다.`
    },
    {
        question: `무민의 반댓말은? `,
        answer: ` 유민...ㅎ;;`
    },
    {
        question: `킨드레드는  무조건 정글 레드 선임 왜냐고? `,
        answer: ` 킨드'레드'니까.`
    },
    {
        question: `너구리vs나알루미늄 ㅋㅋ`,
        answer: ` 킨드'레드'니까.`
    },
    {
        question: `프랑스에선 라면을 먹지 않는다고 합니다. `,
        answer: ` 불어쓰니까.`
    },
    {
        question: `긴장했어요? `,
        answer: ` 저는 김장했어요 :D`
    },
    {
        question: `경상도 사람이 미국에 처음 도착하면 하는말 `,
        answer: ` 아메리카노!!!`
    },
    {
        question: `세주아니 반댓말은 `,
        answer: ` 세주모르니? `
    },
    {
        question: `라면이 호불호가 갈리는 이유는 `,
        answer: ` 호~불호먹어서 `
    },
    {
        question: `당황하지 마세요 `,
        answer: ` 황당하거든요 `
    },
    {
        question: `라인을 서는 이유는 `,
        answer: ` 라인 친추를 하기 위해서`
    },
    {
        question: `슈퍼주니어 신동 옆에 있는 걔... 이름 뭐드라..? `,
        answer: ` 아아 맞다 신동엽! ㅎ`
    },
    {
        question: `김건부추전 김허수타면 장용준선형미분방정식`,
        answer: ``
    },

    {
        question: `고등학생이 싫어하는 나무는? `,
        answer: ` 야자나무 죄송합니다........고등학생이라서 아재개그아이디어가 잘 생각이 안 나네요..........`
    },
    {
        question: `Q.12356789를 4글자로 말하면? `,
        answer: ` 사도세자 (4도세자)`
    },
    {
        question: `나무별나를 영어로 번역하면 ? `,
        answer: ` 트리스타나`
    },
    {
        question: `저는 베릴 선수처럼 알리를 잘하고 싶어서 연습했죠. 하지만 제 알리는 적팀을 살려주는 알리였죠. 어떻게 해야 잘할 수 있을지. 아직은 알리없죠.`,
        answer: ``
    },
    {
        question: `고스트가 점프킹을 하면? `,
        answer: ` 스트 리트 파이터`
    },
    {
        question: `롤 하다가 팀원 한 명이 탈주하게 된 상황은 영어로? `,
        answer: ` 폴 가이즈(four guys) ㅋㅋ`
    },
    {
        question: `서술형의 반댓말은? `,
        answer: ` 객관동생. 고하하하하하`
    },
    {
        question: `신이 버스타고 가다 벨누르고 하는 말은? `,
        answer: ` 신내림 ㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋ 그걸 본 스님이 따라 내리며 중도하차 ㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋ`
    },
    {
        question: `빌게이츠는 어떻게 노래를 부를까요? `,
        answer: ` 마이크로 소프트하게! `
    },
    {
        question: `정전을 세 글자로 늘이면? `,
        answer: ` 무전기! `
    },
    {
        question: `반성문을 영어로 하면? `,
        answer: ` 글로벌~ `
    },
    {
        question: `파인만의 반댓말은? `,
        answer: ` 튀어나온 곶! `
    },
    {
        question: `룰렛을 중국어로 뭐라고 할까요? `,
        answer: ` 판빙빙~`
    },
    {
        question: `장하권 선수 형은? `,
        answer: ` 장상권 `
    },
    {
        question: `장용준 선수 동생은? `,
        answer: ` 단용준 `
    },
    {
        question: `양대인 코치 동생은? `,
        answer: ` 염소인`
    },
]